# Вопросы
qvest = [
    {
        "question": "1. Кто написал роман 'Преступление и наказание'?",
        "options": ["1) Лев Толстой", "2) Федор Достоевский", "3) Александр Пушкин"],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "2. Кто написал роман 'Война и мир'?",
        "options": ["1) Лев Толстой", "2) Федор Достоевский", "3) Фёдор Тютчев"],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "3. Кто написал роман 'Евгений Онегин'?",
        "options": ["1) Александр Пушкин", "2) Лев Толстой", "3) Федор Достоевский"],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "4. Какой роман написал Мигель де Сервантес?",
        "options": ["1) 'Преступление и наказание'", "2) 'Война и мир'", "3) 'Дон Кихот'"],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "5. Кто автор романа 'Анна Каренина'?",
        "options": ["1) Лев Толстой", "2) Федор Достоевский", "3) Александр Пушкин"],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "6. Какой роман называется 'Мастер и Маргарита'?",
        "options": ["1) Андрей Белый", "2) Иван Бунин", "3) Михаил Булгаков"],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "7. Кто автор 'Гарри Поттера'?",
        "options": ["1) Дж. Р. Р. Толкиен", "2) Джордж Оруэлл", "3) Джоан Роулинг"],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "8. Какой писатель известен своими приключенческими романами о капитане Немо?",
        "options": ["1) Александр Дюма", "2) Жюль Верн", "3) Даниель Дефо"],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "9. Кто написал 'Маленького принца'?",
        "options": ["1) Антуан де Сент-Экзюпери", "2) Александр Дюма", "3) Ги де Мопассан"],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "10. Какое произведение известно как 'Роман о русском офицере'?",
        "options": ["1) 'Преступление и наказание'", "2) 'Война и мир'", "3) 'Тихий Дон'"],
        "correct_option": 2
    },
]